Aplikacja składa się z pojedynczej klasy MsgBean odpowiadającej za proces zliczania.

Program wykonuje udostępnioną przez komponent DbManager metodę register. Komponent znajduje się w kontenerze ejb serwera aplikacyjnego Glassfish 4 o nazwie \e{ejb-project}.

\subsection{Klasa MsgBean}
Komponent typu MDB (Message Driven Bean) nasłuchujący komunikatów tekstowych oraz odpowiedzialny za prces zliczania napływających komunikatów.

Główne metody klasy \e{MsgBean}

\begin{lstlisting}
private static boolean register(int hwork, String indexNumber)
    throws NamingException
\end{lstlisting}
Metoda umożliwiająca rejestrację użytkownika. Tworzy połączenie z kompponentem \e{ejb} z wykorzystaniem interfejsu JNDI. Zwraca wynik wykonania metody \e{register} komponentu DbManager.

\begin{lstlisting}
@Override
public void onMessage(Message message)
\end{lstlisting}
Metoda obsługuje logikę biznesową aplikacji. Wykonywana jest w przypadku gdy w kolejce wiadomości pojawi się nowy komunikat. W momencie przyjścia nowej wiadomości jest ona sprawdzana. Jeżeli treść wiadomości została poprawnie zweryfikowana (zawiera słowa \e{start, stop, counter, errors lub incr}), wykonana zostaje jedna z akcji określonych powyżej. Jeżeli treść wiadomości nie zostanie zweryfikowana, zwiększony zostaje licznik błędów. Po wykonaniu metody, komponent jest gotowy do przetworzenia kolejnego żądania.

\begin{lstlisting}
private void respond(String response)
    throws JMSException, NamingException
\end{lstlisting}
Metoda umieszcza w zasobie o nazwie \e{jms/MyTopic} wiadomość tekstową zadeklarowaną jako parametr metody.
Metoda używana jest do zwrócenia stanu licznika oraz ilości błędów, które wystąpiły podczas zliczania.